聖保祿學校的必修倫理科加入5小時《國安法》內容。

「港版國安法」實施近3個月，教育局早前雖曾表示，會將國安教育融入學校課程中，惟至今未見詳情。直資女校聖保祿學校近日則「搶閘」在該校中五、六必修的倫理科（Ethics）中，加入逾5小時的《國安法》內容。有舊生指，《國安法》與該科原意背道而馳，且更先於教育局訂立教學內容，質疑校方急於向政府獻媚。

該校舊生組織「聖保祿政治關注組」（關注組）日前在社交平台表示，接獲中五及中六學生的訊息，指校方今年在必修的倫理科課程大綱中，加入《國安法》內容。參考關注組提供予《蘋果》的相片，校方將《國安法》內容分為4周講解，並已預定在來年3至4月教授，但未有詳細資訊。該科其餘內容則為時間及壓力管理、中國文化、醫療倫理及心理學。

「聖保祿政治關注組」召集人Tammy（化名）表示，由於倫理科每周佔一個「連堂」，而每堂為40分鐘，故估計4周課時共長達320小時。她續表示，倫理科向來着重生命教育及道德探討，且較為輕鬆，「通常都係播吓戲，睇《Life of Pi》咁」。她認為《國安法》教育涉及政治成份，與該科本質不符，在該科講解《國安法》將令科目變質。

Tammy又批評校方去年在處理學生罷課一事上，一直聲稱不希望把政治帶入校園，「但而家就快過教育局推《國安法》教育」，令人覺得校方希望向政權獻媚。她亦稱，中一至中四學生的相應必修科為宗教科，但暫時未聽聞校方有同樣安排，將密切留意。

教育回覆指，據了解，該中學會透過中五及中六級的校本倫理科教授有關香港法律體制及其他與本地法律有關的課題，當中可能會提及《香港國安法》，以培養學生成為尊重法治和守法的公民。《蘋果》亦已就事件向校方查詢，正待回覆。

下一間應該請埋國安署警員
訓練埋班學生做東廠特務
唔好俾聖保祿校長偷步表忠
攞哂著數

想教到個個妹妹仔變做譚何容儀?

名校都奶到咁

paul con真係好勁
成間嘢根本工廠嚟
好撚result driven

十年前比本級開始讀igcse, gce
本地+外國大學入學即刻屌打國際學校
依家行到咁前個個學生熟習中國價值觀
應該將來個個喺大陸無限發展空間
留係香港都可以做ibanker

利申: 羨慕

聖保藍學校

改名做香港市第一人民中學啦

聖保祿 三字有西方殖民色彩，唔合國情

叫習近平學校OK?

個sister無撚含要奶西

八一中學
紅星中學
紅旗中學
中興中學
解放中學

共和國中學

就黎比經濟制裁

仲有咩ibanker

長征中學

同當年嘅恒商好似，揀最勁嘅學生去讀最多廢人讀嘅科，buildup咗聲譽之後越收越勁越考越勁，每科都輕鬆掃百幾二百條A返嚟

by the way, 啲名科走剩幾多學生 收到風唔少走剩8成人

名校*

以培養學生成為尊重法治和守法的公民。

有咩國家會係中小學到學法例

用外國人名做校名 仲唔係外國勢力

教啲譚喂豬出黎

班學生好慘
中六仲要被曬時間聽呢d野